\begin{defn}
	Soit $f: \Gamma \xrightarrow[]{\quad\sim\quad} \Gamma$ équivalence d'homotopie, on dit que $f$ est \emph{ferroviaire} \index{ferroviaire} si
	\begin{enumerate}
		\item [(i)] Pour tout $n \in \nat^\ast$ et tout $e \in E(\Gamma)$, $f_{\Gamma_{\mathring{e}}}^n$ est localement injectif.
		\item $f$ envoi les sommets sur des sommets.
	\end{enumerate}
\end{defn}

\begin{exmp}
	Prenons
	\begin{align*}
		f: a &\longrightarrow ab\\
		b &\longrightarrow ac\\
		c &\longrightarrow a
	\end{align*}
	$f_{\Gamma_{a}}^n$ est localement injectifs car il n'y a pas d'annulations lors du calcul de $f^n(a)$.
	\[
		f^2(a) = f(ab) = f(a)f(b)
	\]
	ici, $f$ est positive. Soit
	\begin{align*}
		\varphi: a &\longrightarrow c\\
		b &\longrightarrow c^{-1}a\\
		c &\longrightarrow c^{-1}b
	\end{align*}
	$\varphi^{-1} \in \Aut(F_3)$. Prenons maintenant
	\begin{align*}
		\varphi: R_3 &\longrightarrow R_3\\
		a &\longrightarrow c\\
		b &\longrightarrow c^{-1}a\\
		c &\longrightarrow c^{-1}b.
	\end{align*}
	Alors $g(c) = c^{-1}b$, mais
	\[
		g^2(c) = g(c^{-1}b) = g(c^{-1})g(b) = b^{-1}cc^{-1}a,
	\]
	$g^2$ n'est pas injective au milieu de l'arrête $c$. Alors
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (-2,1.5) and (-2,-1.5) .. node [left] {$a$} (0,0);
			\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (2.29904,-0.982051) and (-0.299038, -2.48205) .. node [below] {$b$} (0,0);
			\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (2.29904, 0.982051) and (-0.299038, 2.48205) .. node [above] {$c$} (0,0);
			
			\draw[->] (1,0)--(4.5,0) node [above, midway] {$\rho$};
			
			\filldraw (7,0) circle (1.5pt);
			\filldraw (10,0) circle (1.5pt);
			\draw[->-=.5] (7,0) .. controls (5,1.5) and (5,-1.5) .. node [left] {$A$} (7,0);
			\draw[->-=.5] (10,0) to[out=110, in=70] node [above] {$C$} (7,0);
			\draw[->-=.5] (10,0) to[out=250, in=290] node [below] {$B$} (7,0);
			\draw[->-=.5] (7,0)--(10,0) node [below, midway] {$D$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	les debuts des arrêtes $b$ et $c$ sont envoyés sur $c^{-1}$. Par le pliage de $b$ et $c$  nous obtenons alors
	\begin{align*}
		h: A &\longrightarrow DC\\
		B &\longrightarrow D^{-1}A\\
		C &\longrightarrow B\\
		D &\longrightarrow C^{-1}
	\end{align*}
	$h$ et $g$ représentant le même automorphisme $\Phi^{-1}$
	\[
		\begin{tikzcd}[column sep = large, row sep = tiny]
			a \ar[r,"\rho_\ast"] & A \ar[r,"h_\ast"] & DC \ar[r,"\rho_\ast^{-1}"] & c\\
			b \ar[r,"\rho_\ast"] & DB \ar[r,"h_\ast"] & C^{-1}D^{-1}A \ar[r,"\rho_\ast^{-1}"] & c^{-1}a\\
			c \ar[r,"\rho_\ast"] & DC \ar[r,"h_\ast"] & \underbrace{C^{-1}B}_{C^{-1}D^{-1}DB} \ar[r,"\rho_\ast^{-1}"] & c^{-1b}\\
		\end{tikzcd}
	\]
	car
	\[
		\begin{tikzcd}[column sep = large, row sep = tiny]
			A \ar[r,"h"] & DC \ar[r,"h"] & C^{-1}B \ar[r,"h"] & B^{-1}D^{-1}A
		\end{tikzcd}
	\]
	il faut vérifier que les tournettes utilises par les images des arrêtes produisent pas d'effacement.
	\[
		\begin{tikzcd}[column sep = large, row sep = huge]
			& & & B^{-1}D^{-1}\ar[lld, bend right] & D \ar[r] & C \ar[ld]\\
			A \ar[r] & DC \ar[r] & C^{-1}B \ar[ru] \ar[rd] & & B\ar[ld] &\\
			& & & D^{-1}A \ar[r] \ar[llu, bend left, end anchor=south east] & CD \ar[ld] &\\
			& CA^{-1} \ar[uu] \ar[rr, bend right] & AB^{-1} \ar[l] \ar[luu] & BC^{-1} \ar[u] \ar[l] & &
		\end{tikzcd}
	\]
\end{exmp}